2020DSE作文題目-送禮之我見求意見

小弟作文成日都得5嘅水平 上唔到*
之前試過試作送禮之我見
我間學校個老師就同我講我作嘅
立論->論點->歸納太過平鋪直敍+論點角度太單一
所以想重新作一次試下
今次我想用以下結構去作:

立論:
背景 定義
送禮是人與人之間藉以表達心意維繫關係的重要手段，當今社會的人大多不得要領。

分論點1
1.1籍送禮與親近的人關係更進一步
1.2藉送禮與不和的人冰釋前嫌
1.3藉送禮與萍水相逢的人結下善緣

轉折

分論點2
送禮的本質->今人大多為鸚鵡學舌->未能真正瞭解背後意義並且知行合一 ->寄語讀者

如果咁先立後破得唔得?
定其實依然有單一+線性呢個問題?

求各位指教

pish

Agger

睇你大綱係ok嘅，至於會唔會太單調/平舖直敘，就睇你嘅文筆同你引嘅例子啦

我個人覺得如果文章可以緊貼時事，會更加有吸引力，好過響個架空時間咁天馬行空式作幻想例子

補欣屍

分論點2有少少似總結，同埋知行合一唔太適合呢篇文

有冇用李克勤做例子先

睇標題以為係玩嘢，原來係認真問